其實咁多案破唔到, 點解唔強制一出世就拎你DNA/指模擺落DATA BASE?

而家既做法好似剩係你有刑事紀錄/入過冊, 手指模/DNA先會紀錄,
所以如果有咩謀殺案兇手留低指模/ DNA, 只要條友冇犯過事就搵唔到兇手

Bb仔指模得唔得架

有人話要建立咁大既資料庫好大工程, 今時今日技術做唔做到?

DNA應該得?

或者似拎身份證咁 等你大個要去留指模紀錄

介紹你睇一套戲Gattaca

洩露咗呢個 DB 都幾大鑊

好睇

bb係冇指模

拉

純粹睇到D新聞見到十鳩廿年後, 個真兇因為犯左其他事留左指模, SCAN到同當年單案既指模吻合就破案, 覺得好撚ON9, 咁多年俾佢逍遙法外

點解一個政府有權叫你留DNA比佢?

中共咪做緊
樓豬你想點

樓主適合生活喺高壓政權地方

人權

你又知無

大陸咪係咁

咁你想要私隱定自由？

咁樣做係用所有人嘅私隱去換破案，一啲成本效益都無，因為個成本太大

bb仔大個左手指模可能會有出入

驗dna要化驗,一般只會針對可疑犯人黎比對,但係有可以犯人既話強制要佢比你就得

如果冇可疑犯人,你對哂全香港700萬個dna樣本黎捉一個犯,成本會係天文數字

咁咪18歲拎指模
問題係拎指模會唔會衍生其他問題

拎晒全部市民咁私隱嘅資料
你估個執法部門淨係會拎嚟查案？

老實講,18歲拎指模一早有做
你拎身份証果陣佢都會要求你打指模

私隱

樓豬適合加入支共

咁不如每個人植入晶片，全人類被政府監控咗，咪唔會做當權者口中既“犯法”野囉，咁好唔好？

btw,我對樓主仲可以係香港帶住一點純真地生活表示崇高既敬意